區選落敗民建聯參選人提選舉呈請

指公佈選票數目與義工現場觀察有出入 區選落敗民建聯參選人提選舉呈請

//
東區錦屏選區自2003年以來一直是民建聯的囊中物，惟於上月區議會選舉中，公民黨註冊社工李予信以86票之差，擊敗民建聯的洪志傑成功當選。洪本周二入稟高等法院提出選舉呈請，指由投票結束後至點票之前，有67分鐘無法進票站內觀察投票箱，最終票站主任公佈的選票數目，與其義工現場觀察的選民數目有出入。洪質疑主任違反選舉活動指引，對他造成重大不公，要求法庭裁定李是否「妥當當選」，若非妥當當選應下令重選。
//

//
入稟狀指，投票站主任張偉祺在投票結束後，要求洪的選舉代理人離開票站長達67分鐘，待投票站準備作點票之用，此舉違反《選舉管理委員會(選舉程序)(區議會)規例》第63(1A)條，候選人及其代理人等均可在投票站為點票作準備而關閉時，逗留在該站內。
//

非常有趣，一早已經有人質疑投完票同點票中間呢段時間，有機會連候選人或代理監票人係見唔到票箱。好易俾人造票

而家對家有人呈請呢點，如果最後呈請成功，其實係好事。
最多重選。

我地都未提啦